# **Øvelse 51 - Netværksdesign med netværkssegmentering**


## **Information**

Øvelsen er en gruppeøvelse.

I denne øvelse skal i arbejde med hvordan en typisk virksomhed kan højne sikkerheden ved at segmentere sit netværk. \
 Segmenteringen må gerne udføres logisk med VLAN's hvis det ønskes, men det kan måske være lettere at gøre med fysiske forbindelser hvis i ikke har så meget erfaring med VLANS. \
 Husk at placere firewalls relevante steder i netværket. \
 Udgangspunktet er at virksomheden har et _fladt_ netværk, det vil sige at alle enheder befinder sig på det samme _subnet_

Virksomheden har ca. 300 ansatte i forskellige afdelinger, afdelingerne har forskellige funktioner, hardware og behandler forskellige typer af data, som bør indgå i jeres diskussion og segmenterings forslag.

Afdelingerne er:

**Teknologi og IT:**



* Netværksinfrastruktur: Ansvar for styring og administration af routere, switches og andre netværksenheder.
* On-premise servere: Hosting af applikationer, databaser og andre tjenester.

**Ledelse og Administration:**



* Topledelse: Strategiske planer, øverste ledelsesbeslutninger og følsomme interne oplysninger.
* HR (Human Resources): Indeholder personlige oplysninger, ansættelseskontrakter, løn og andre følsomme HR-data.
* Finans: Inkluderer økonomiske oplysninger, regnskaber og lønningsoplysninger.

**Operationelle Afdelinger:**



* Produktion: Produktionsdata og styring af produktionslinjer.
* Lager: Opbevaring af varer og lagerstyring.
* Leverandørkæde: Data relateret til leverandører og forsyningskædeprocesser.


## **Instruktioner**



1. I jeres gruppe skal i undersøge og diskutere, hvilke segmenter der bør være i netværket. Overvej faktorer som afdelingsopdeling, sikkerhedszoner, usikre enheder og behovet for at beskytte følsomme data.
2. Når i har identificeret de nødvendige segmenter, skal i tegne et netværksdiagram, der viser netværket. Inkludér som minimum routere, switche og firewalls. Meget gerne andre foranstaltninger hvis i kender til dem, som for eksempel Intrusion detection systemer.
3. **Dokumenter jeres netværksdesign og et resume af gruppens overvejelser i jeres gitlab projekt. Husk at inkludere de kilder i har brugt i jeres overvejelser.**  
[https://app.diagrams.net/#G1QYb0n9C_tPPbLhVk9Q-GRga9CYKMaONr#%7B%22pageId%22%3A%22_iGoKojW71CO33hohF32%22%7D](https://app.diagrams.net/#G1QYb0n9C_tPPbLhVk9Q-GRga9CYKMaONr#%7B%22pageId%22%3A%22_iGoKojW71CO33hohF32%22%7D)  
 
[https://www.enterprisestorageforum.com/security/firewall-placement/](https://www.enterprisestorageforum.com/security/firewall-placement/)  

4. Vi tager en kort runde på klassen med udgangspunkt i en af gruppernes diagram når i er færdige med øvelsen. Alle grupper deltager i debat om løsningen.


## **Links**


